今天，我在公号520future中看到一篇文章，公号520future的主理人是个在香港的女生，她叫无悔，至于为什么叫无悔，为什么公号叫520future，你们自己想。

重要的是她在公号里面提到自己要在一年内读300本书，这一生读到1500本好书，一般情况下，我对这样的目标和数字并不敏感，甚至不去思考300本意味着什么，算一算我们就知道一年365天，只有65天时间是不读书的，而且另外300天，你需要一天读一本，这种读法，对于传统的孩子如我来说，天方夜谭、好高骛远吧。

不过，她在文中介绍了一年300本书的来源，它来自雾满拦江，雾满拦江是个什么人呢？我也不清楚，只知道他是个像和菜头一样的，或者是李笑来那样的当世牛人吧，你可以这么认为，毕竟他在教人怎么赚钱呢，至于具体怎么赚，我还没去学过。

今天图书馆通知我去拿一本书，叫《别以为你有格调》，为什么是这本书，因为亲密关系断了，而格调可能是我一直忽视的一件事情，导致最终的结果，不过，这只是一种解释，我有另一种更加合理的说法。按下不表，如果你关心我，可以来微信上私聊我，我的微信是744388796。

回来聊读书。

先说雾满拦江说的这个诸葛亮读书法，话说当年诸葛亮小时候，整天不务正业，同学们说读书要精读，要挑选精品去读，但是，诸葛亮不是这么来的，他用的方法，就是雾满拦江的方法，用眼睛扫毒，不对，扫读。

拿起一本书之后，看到第一段，就这样，一眼一段一眼一段地刷下去，刷到哪里呢，刷完为止，因为，你一个小时可以刷完手中的300也图书。

但是，你不是只读一本书，你是每天读，每天读，每天都这样持续不断地看书，雾老师说持续第一年后，你脑子里会很乱，持续第二年，你脑子开始发蒙，第三年的时候呢，你开始抑制不住地想要表达，因为三年以后，有了近一千本书的阅读量，你知道什么是好书，什么是垃圾书，你当然也会知道一些写作的东西。

在持续不断阅读的过程中，你其实早就会开始想要写东西。

就比如我现在，我只是看了半小时的诸葛亮式阅读法，半小时后，我把《别以为你有格调》看了二分之一，我的内心躁动，眼神迷离，我看到了什么？我看到了一个五十多岁的老头用这本书一直在骂人，他说make it work ,他说要彬彬有礼，他说困难的时候往往灵感很多。

克制不住心中想要写东西的欲望，我并不觉得写得好，这明明写得超级烂，但是，雾老师说，这对我们自己来说意义重大。

所以，我就写这么多。
